港珠澳橋奪命事故 6公司共罰33萬

2018年10月17日

港珠澳橋奪命事故 6公司共罰33萬

工人被鐵籠擊中昏迷，送院搶救不治。資料圖片

【本報訊】男搬運工3年前在港珠澳大橋香港接線高架橋工程地盤工作時，被載有風煤樽的鐵籠擊中重傷不治。涉案6公司因違反《工廠及工業經營條例》，被票控沒維持一個安全管理制度等20條罪，早前不認罪受審，昨在西九龍裁判法院被裁定罪定，最終共被罰款32.6萬元。

官︰有責任確保工人安全

代表承建商與分判商的律師求情指，涉案工程使用高科技難度高，且被告控罪與死者的意外沒直接關係。代表人力資源公司的律師則指，公司已制訂一系列確保僱員安全指引，今次意外某程度是僱員造成。

裁判官認為公司有責任確保工人安全，又指承建商與分判商應圍封吊運區防工人誤闖，公司亦應為工人提供訓練及監督，確保他們安全。

涉案承建商包括香港寶嘉建築有限公司、中國港灣工程有限責任公司、威勝利香港有限公司，各被裁定4項傳票罪成，各被罰款8.2萬元。另兩間分判商顯森建築有限公司、電威工程（香港）有限公司，各被裁定1項傳票罪成，各罰款2萬元。僱用死者的顯森人力資源有限公司被裁定1項控罪罪成，罰款4萬元。

2015年10月27日，死者徐國輝（49歲）協助吊運存放風煤樽的大鐵籠，他站吊臂車頭司機位後方車斗上，姓范吊臂車司機操作吊臂將鐵籠搬運至地上時，不小心碰到心口遙控器，令吊臂伸展推到鐵籠，徐被鐵籠擊中不治。

案件編號：TWS5241-60/2016
■記者廖希呈

上一則
上一則
事主遲不報警 怕影響被告升遷

下一則
下一則
瑜伽波殺妻女 許金山上訴

地盤佬條命就係咁賤

33萬買起一個人

唔係囉
係香港人命賤囉
你睇吓上次山竹事後和琴日港鐵跪低

仲要係共罰

除番開每間罰得個5.5萬

監察不力搞到死人
罰33萬真係好撚多